【跳躍生命線】李靖筠出道4年做齊4間電視台：簽約最緊要講得清楚

早前有傳獎門人曾志偉因為在ViuTV出鏡而遭無綫封殺，以致連無綫大騷《香港小姐競選》的司儀資格都被除名。其實香港電視圈的生態，的確存在著以電視台作為單位分配藝人位置和工作的默契，似有還無。惟最近熱播的無綫電視劇《跳躍生命線》中，觀眾們都被為劇中「木的地」的女員工River況晴嚇了一跳，心中充滿問號：「佢唔係Viu嘅咩？點解佢會喺TVB劇集出現？」飾演River的李靖筠（Gladys），原來是香港電視史上，第一位能夠在出道的短短4年即先後在ViuTV、奇妙電視（現名開電視）、TVB以及香港電台電視台出鏡的藝人！

出道4年內為4間電視台拍劇

Gladys今次在《跳》劇的主要對手包括何廣沛、羅天宇以及張彥博，在之後的劇情中更會與張彥博有感情綫。但其實在《跳》劇開播之前，Gladys為ViuTV主持的《最熟悉的陌生人》才剛剛播完，頻道一轉，即在無綫看到她的作品。而另一個其實是，Gladys在2017年簽約無綫之前，她為奇妙電視拍攝的劇集《熱戀100天》亦剛剛播放完畢。Gladys於2014年出道任職模特兒，2016年起主力在ViuTV發展，因參與劇集《三一如三》飾演溫碧霞女兒而嶄露頭角。還有一個其實，是Gladys現在已與無綫完約。她接受《香港01》記者訪問時坦言：「其實我都唔知我經理人公司同其他單位點傾，但我知道一定要講清楚自己做過啲乜嘢作品，簽約之前講清楚自己有啲咩工作喺身，咁雙方又同意，就係咁。」

TVB像一間工廠

對於曾在短時間之內走訪三間免費電視台的Gladys來說，尤以TVB的感受最深：「因為TVB有好耐歷史，各方面都好有經驗，入到去做嘢真係好似去咗一間工廠咁，所有嘢都好熟練，但令我最唔習慣嘅都係佢一部劇入面有幾個導演，（哪間電視台最辛苦？）其實都無話邊間最辛苦，都係要睇劇本，如果嗰個劇係多外景嘅，一定會辛苦啲，所以無話邊個地方。」

不停留，是不想被賦予演員以外的稱號

有言「良禽擇木而棲」，在ViuTV成名、拍過奇妙、參與個港台節目、最近更現身無綫台慶劇，問Gladys最想留咗哪個地方發展？豈料她竟然4間都不選：「其實我真係無計劃過要喺邊一間電視台工作，只要有好題材同好劇本我就會想做，因為我係一個演員，我唔想做TVB藝人，或者係ViuTV藝人，我唔希望被人定形。我思意唔係話做電視台嘅藝人唔好，只不過我年紀仲細，我好希望可以拍多啲唔同類型嘅作品。有時我會驚做開一類型嘅角色我就會長期都會做同一類型嘅嘢。」

甘願做遊牧民族？

Gladys認為理想的演員生態是，演員們是跟著劇本去開工而非電視台，因為演員應該要有自己的選擇，但她亦不會否認有些演員會選擇以某一電視台作為歸宿：「可能佢哋想要多啲安全感，係我想試多啲嘢啫。（甘心做一個電視圈的遊牧民族？）呢個問題好難講，我而家唔能夠好肯定咁答實你我將來會唔會加入邊間電視台，但我持開放態度，始終各個電視台都有各自嘅優勝之處。」

Gladys有文青女神之稱點擊下圖逐格睇靚相：

硬係覺得佢有少少女生男相

好樣衰

NO!

gay

明明係江美儀黎...

咪捧呢條友

佢都幾爛做

電視台公廁

hr狗表示 經常跳槽要減兩千

文青條毛咩 好撚樣衰

好撚醜樣

睇完圖都唔知邊個
不如叫佢扮港版奇異博士
可能重有名氣

把聲又難聽

佢啲戲都幾生硬

最尾果張個樣好似曹星如

女版梁烈唯

驚喜在多數時間似男人, 間中又女人一下

幸福傷風素？

把聲難聽到

根本呢個先係正常既電視台生態
人地日本台灣藝人都可以係幾個台出現
係香港先咁on9

零正皮

喺 ViuTV《日本72小時》：
「好 QQ 啊 ...」

咁多人覺得樣衰
覺得個樣幾有個性

女一定要靚先可以做戲？

狗也不屌

又邊春個

呢d女正宗女人中意但男人會一致認同樣衰既世界大戰樣

演員們是跟著劇本去開工而非電視台

樣衰就唔可以俾人話樣衰？

女人中意嘅女
10成都係因為覺得樣衰對自己無威脅性

或者自己都唔係靚
就吹棒樣衰女黎曲線安慰自己

女人天性係咁

邊位

文青女神？
乜而家係女人都叫女神？

唔係喎
最憎呢d樣 懶係脫俗咁其實一d都靚

利申 女人

呢type係台灣或者日本應該會紅

男人應該幾靚仔

又係蔡c 貝嗰d 衰樣

香港興大陸整容樣

女人表示覺得佢好撚醜把聲又好煩（幸福廣告）

個樣生得咁撚古怪就文青

之後上面有人話電視台公廁
啲港豬唔識野亂咁踩人
諗下已經知啦
香港電視咁差就係因為冇競爭
演員又平價
如果個個台都爭自然會貴
如果簽死一個台邊有得爭
咁簡單都唔明就話轉台係公廁
笑死人地鬼佬演員

對佢印象最深
係佢係三一如三入面唱過歌
好難聽

咁樣衰都文青女神..

好撚樣衰

wfc

可以咁樣走黎走去咪幾好 係tvb攬撚住哂d人咁on9

見到佢就熄電視

況晴好撚正

屌 一開始仲唸邊位
以為大台求其搵個路人演
咁撚柒

who??

簡直係後生版既江美儀

成個黃貫中咁

屌你老母收爺啦好撚威咩

計漏咗HKTV, 總數係5間

都唔知點解佢會咁多廣告拍
肯定賤價接job，搏有高曝光率

仲有借錢廣告
借錢去睇演唱會

止閂蛆蛆咁既樣又文青

袁澧林

第一眼以為係男人扮

就係因人唔靚
所以就要不斷搵其他標籤好似文青、宅女畀自己遮醜

咁醜都叫女神

就嚟女神多過宅男 坦白講真係樣衰，仲要個髮型好似狗咬咁

崔生條女

樣衰到仆街

文青女神? 邊忽神? 有塊西就係女神?
在Viutv 成名? 邊忽名? 唔好講名，行出街有幾多人講得出佢拍過咩戲?

冇人想知

邊個咁抵得諗

留長髮一個二個就會轉口風 連登仔概念

唔奇
唔好睇少啲樣衰女
有啲心計好撚勁

其實marketing 都係打份工啫

好似愛回家個George

2018最新曲線咁形容樣衰/其貌不揚嘅人：文青

唔鍾意平胸的女人,見到就憎

多神論

屌你老味宜家有閪就叫女神

不了

我係女人都覺得佢樣衰

佢去邊個台拍冇問題 但佢把聲好難聽 又得一個表情
《跳》已經師奶劇 次次見到佢就想熄電視 屌左出聲

得我一個覺得佢正 ？？

肯撚定係

覺得佢真係十級樣衰
好作裝

三姓家奴

個樣幾特別
但把聲
江美儀翻版

走啦

男人樣、男人身材 = 文青女神

一定有後台 柒到仆街

好似曹星如

好撚樣衰，唔知點解會紅得起

有d 似平瘦版既鈴木心春

我女友尋晚話佢有喉核，問我佢會唔會係男人黎

紅？
睇過
邊撚度紅？